---
title: Rien que de l'eau - 3
locale: fr
---
import Padded from '../../../components/Padded'
import { NothingButWaterFontMedium } from '../../../views/indexPage.style.js'

<Padded>
  <NothingButWaterFontMedium>
    <p>Dans le roman que je lis,&nbsp;ce qui fait peur à l’héroïne depuis qu’elle est sourde, c’est quand une main arrive par-derrière et se pose sur son épaule. Elle imagine le nombre de fois où la personne l’a hélée avant de faire ce geste, et ça lui rappelle l’étendue de ce qui lui échappe. Lorsque je me représente cette scène, je vois une femme qui marche sur un trottoir ; des enfants jouent au ballon en face d’elle ; des voitures sont garées sur le bord de la route ; et, derrière sa silhouette, tout est noir, silencieux, inodore. C’est comme le passé dans <em>Les Langoliers</em> : dès que l’héroïne tourne le dos au monde, celui-ci est anéanti, dévoré par les bouches géantes aux dents pointues qu’a imaginées Stephen King.</p>
  </NothingButWaterFontMedium>
</Padded>
